---
title: "Опыт ведения коллективного twitter-аккаунта"
date: 2022-04-10T01:11:03+03:00
draft: false

toc:
  enable: false
---

На неделе 03.04.2022-10.04.2022 я был автором коллективного твиттер-аккаунта [@pmunderhood](https://twitter.com/pmunderhood). <!--more--> Эта инициатива [Мерует](https://t.me/mdoskumbay) из нашего чата. И поделюсь опытом, как это было - новые авторы нужны для нашего канала )

{{< figure src="/images/shared-twitter-experience/1.png" >}}

# Что получилось?
1. Удалось написать 120 твитов - в личном аккаунте столько писал за 1 год )
2. Количество подписчиков увеличилось с 4 до 31 🙂 Спасибо вам, что подписались!
3. Охваты постов в концу неделю увеличились до 300 просмотров. Это мелочи скажут SMM-специалисты, но это лишь 1 неделя и без платного продвижения )
4. Я стартанул 9 тредов на разные тематики:

### Что такое проект и проблема в проекте
{{< tweet user="pmunderhood" id="1510845829594103814" >}}
### Как менеджеру (и ИТ специалисту) развиваться и учиться и ссылки на интересные мне ресурсы
  {{< tweet user="pmunderhood" id="1511681178625093636" >}}
### Коммуницировать в чате и про устную коммуникацию
  {{< tweet user="pmunderhood" id="1511275222909001738" >}}
  {{< tweet user="pmunderhood" id="1510969178882199559" >}}
### Что писать в резюме
{{< tweet user="pmunderhood" id="1510905127762288642" >}}
### Что делать менеджеру в новой команде, на какие вопросы обращать внимание
  {{< tweet user="pmunderhood" id="1511559628542390282" >}}
### Немного пожаловался на бюрократию и бумажки
{{< tweet user="pmunderhood" id="1511581846710231043" >}}
### Про методологии в проектах и какую выбрать
  {{< tweet user="pmunderhood" id="1512671060122030081" >}}
### Что влияет на успешность выполнения проекта
{{< tweet user="pmunderhood" id="1511431803990691843" >}}

# Резюме

1. Тяжело ли это? Наверное да, особенно к концу недели, когда заканчиваются темы и энергия для творчества. Но это можно сделать
2. Я все еще верю, что каждый может рассказать о своей неделе, выбрать свой формат и мы сможем выбрать - что будет интересно аудитории, сравнить. Тем самым улучшить совместный аккаунт. Не стесняйтесь быть авторами - сообщество в ИТ достаточно сильное
3. Если вы хотите стать автором, то краткая инструкция:
   - Что нужно [знать](https://mdoskumbay.notion.site/77d5dbc81d664b7dbbf57e93baab8b14)?
   - Написать ответственному [Мерует в Телеграмм](https://t.me/mdoskumbay)
   - Запланировать свои темы (это действительно важно - своих мыслей хватает на первые 2-3 дня)
   - Начать делиться с аудиторией :)

И в целом, приходите к нам в чат [Projects KZ](https://t.me/Projects_KZ) - мы стараемся развивать наше сообщество тоже. Нас уже 700 участников )
